【韓國瑜隨時坐監】私下簽協議隨時囚5年 韓國瑜豎拇指：回去再說！

台灣高雄市長韓國瑜訪問香港中聯辦，昨日與國台辦主任劉結一會面。陸委會稱，高雄市府需要在1個月內向內政部聯審會提出書面報告，若聯審會決議認為有不清楚之處，可再要求高雄市府進一步解釋。韓國瑜在啟程前赴廈門前回應：「回去再說！」他隨即舉起左手豎起大拇指後離去。

外界擔心若地方首長赴陸，未經許可簽署協議，恐影響台灣權益。據悉，按《兩岸人民關係條例》第5條之1規定，台灣地區各級地方政府機關，非經行政院大陸委員會授權，不得與大陸地區人民、法人、團體或其他機關，以任何形式協商簽署協議。陸委會表示，違反此規定者，以《兩岸關係條例》可被處以20萬元以上新台幣（下同；約5萬港元）、200萬元以下（約50萬港元）罰款；情節嚴重或再有相同、類似的違反行為者，處5年以下有期徒刑、拘役或科或併科50萬元（約12萬港元）以下罰款。

對於民選縣市首長到訪大陸，陸委會早有規範，根據陸委會所公佈的「直轄市長及縣（市）長赴大陸地區須知」（以下簡稱須知）規定，直轄市長、縣（市）長赴大陸地區交流秉持對等、尊嚴原則，應避免遭受中共方面矮化，亦不應參加大陸舉辦具有內國化，或將縣市政府納為其全國性一部份的交流活動（如大陸地區舉辦之全國省市運動會等）。

另外，「須知」指出，基於中央地方依法各有其權限，地方政府赴大陸地區交流應以直轄市、縣（市）政事務為限：1.不包括從事涉及政治主權之商談或簽署協議（例如商談兩岸定位問題等）；2.不涉及聯繫、交涉或協商中央政府權限事項（例如引進大陸勞工、兩岸共同打擊犯罪、人民幣兌換事宜等）。

陸委會港澳處處長杜嘉芬稱，根據《兩岸人民關係條例》規定，台灣人民、法人、團體或其他機構，與大陸地區人民、法人、團體或其他機構的「合作行為」，不得違反法令規定或涉有政治性內容，若有違背，可依照條例處以10萬元以上、50萬元以下罰款。但杜表示，至於韓國瑜這次出訪是否有涉及具體的合作行為，必須對外解釋，返台後向陸委會提交報告，視其陳述內容才能作出進一步處理。

台灣《蘋果日報》

告撚完佢跟住就話政治逼害佢㗎啦

以為自己係trump
"同中國簽下十億訂單"

咪返去啦,留喺支那同雜種爭主席

很森氣？陳致中今按鈴控告 高雄市長韓國瑜！

高雄市長韓國瑜近日出訪中國大陸進行城市交流，率市府團隊為高雄拚經濟，幾天下來會見了國台辦主任劉結一和香港、澳門特首，對於韓國瑜促進兩岸交流，沒能隨行的高雄市議員陳致中昨在「臉書」上轟韓國瑜是騙子，「表面上賣農漁產品，實際上是賣國家賣台灣」。今早更將赴地檢署按鈴控告韓國瑜涉及「外患罪」。

陳致中昨26日上午發文，他稱貫徹「九二共識」就是貫徹「一國兩制」，「有沒有覺得你根本就被韓國瑜騙了？」陳致中提到，韓不可能天真的不知敏感度及嚴重性，他明知道，卻心甘情願作統戰大戲的看板演員，配合國台辦營造出「一國兩制、百姓喜迎、一家親樂融融」的氛圍假象，讓北京達成宣傳的政治目的。

陳強調，他相信會有愈來愈多的高雄市民，乃至全國人民倏忽覺得上當了，根本被韓國瑜騙了，他認為韓國瑜好像非常誠懇，其實包藏禍心，好像不是傳統KMT，其實是如假包換
的共產黨。

據《TVBS新聞》報導，陳致中今上午9點30分將赴法院按鈴控告韓國瑜，就韓國瑜未經核備即與中國大陸官員會面一事，按鈴控告韓國瑜涉犯「外患罪」。外患罪屬《刑法第103~115條》範圍，據《刑法第100條》條文，意圖破壞國體，竊據國土，或以非法之方法變更國憲，顛覆政府，而以強暴或脅迫著手實行者，處七年以上有期徒刑；首謀者，處死刑或無期徒刑。預備犯前項之罪者，處六月以上五年以下有期徒刑。

另外，據《刑法第101條》條文，「以暴動犯前條第一項之罪者，處死刑或無期徒刑或七年以上有期徒刑。首謀者，處死刑或無期徒刑。預備或陰謀犯前項之罪者，處一年以上七年以下有期徒刑。